Het liep door en floot als het werkte.
Voor zover ik kon zien, was het ding zonder Martian helemaal niet te regisseren.
HOOFDSTUK DRIE DE DAGEN VAN VERRUIMING De komst van een tweede vechtmachine dreef ons vanuit ons kijkgaatje in de bijkeuken, want we vreesden dat vanaf zijn hoogte de Martianus kan ons achter onze barrière zien.
Op een later tijdstip zijn we begonnen om minder in gevaar van hun ogen te voelen, voor een oog in de verblinding van het zonlicht buiten onze schuilplaats moet zwarte duisternis zijn geweest, maar wel eerst bracht de minste suggestie van nadering ons naar de bijkeuken in hart-kloppende retraite.
Toch verschrikkelijk, net als het gevaar dat we hadden Opgelopen, de aantrekkingskracht van gluren was voor ons beiden onweerstaanbaar.
En ik herinner me nu met een soort van verwondering dat, ondanks het oneindige gevaar waarin we ons bevonden tussen honger en een nog veel erger dood, we konden nog bitter worstelen om dat vreselijke voorrecht van zicht.
We zouden op een groteske manier tussen de keuken door racen gretigheid en de angst een geluid te maken en elkaar te slaan, en stoot en trap, binnen enkele centimeters van blootstelling.
Het feit is dat we absoluut onverenigbare disposities hadden en gewoonten van denken en handelen, en alleen ons gevaar en onze isolatie accentueerde de onverenigbaarheid.
In Halliford was ik al gekomen haat de truc van de pastor van hulpeloze uitroep, zijn domme rigiditeit van geest.
Zijn eindeloze mopperende monoloog verzwakte elke poging die ik deed om een ​​actielijn te bedenken, en reed me soms, opgespeld en geïntensiveerd, bijna tot aan de rand van gekte.
